\section*{Lời cam kết}
\thispagestyle{plain} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời cam kết}
Tôi tên Phan Sơn Tự - 51204436, hiện đang là sinh viên khoa Khoa Học và Kĩ Thuật 
Máy Tính, Đại học Bách Khoa TP.HCM. Tôi xin cam kết báo cáo luận văn tốt nghiệp với đề tài
“Ứng Dụng Machine Learning Vào Bài Toán Dự Đoán Xu Hướng Giá Trị BITCOIN” là công trình nghiên cứu độc lập, 
tự tìm hiểu của bản thân, không sao chép bất kì công trình nghiên cứu nào.\\\\
Đề tài được thực hiện
cho mục đích tìm hiểu và nghiên cứu ở bậc đại học.\\\\
Tất cả những tài liệu tham khảo được ghi trong báo cáo đều được trích dẫn rõ
ràng từ các nguồn đáng tin cậy và từ một số bài báo khoa học.\\\\
Tất cả số liệu trong bài báo cáo đều được thực hiện một cách trung thực,
không gian dối, không sao chép từ bất kì nguồn nào.\\\\
Các công cụ hỗ trợ cho việc thực hiện giải thuật, đo đạt số liệu đều là mã nguồn mở và tập
dữ liệu được cung cấp hoàn toàn công khai của chủ nhân, tổ chức sở hữu.\\\\
Hình ảnh trong bài báo cáo đều được trích dẫn nguồn gốc rõ ràng.
\pagebreak

\section*{Lời cảm ơn}
\thispagestyle{plain} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời cảm ơn}

Lời đầu tiên, xin cám ơn mẹ Hoa yêu quý của tôi, người đã chăm lo cuộc
sống đầy đủ cho tôi trong suốt quãng đời sinh viên, giúp tôi an tâm trong học
tập, nghiên cứu. Và thật lòng, tôi không thể có ngày hôm nay nếu bên 
cạnh tôi không phải là mẹ.\\\\
Sau đó, tôi xin được phép gửi lời cảm ơn sâu sắc đến TS. Nguyễn Đức Thái,
người thầy đã giúp đỡ tôi trong thời gian thực hiện đề tài.
Không chỉ đơn thuần là một giảng viên truyền thụ kiến thức, cũng không đơn thuần
là một giáo viên hướng dẫn luận văn, thầy đối với tôi còn nhiều hơn thế. Thầy là
một trong số ít những người đã truyền cảm hứng cho tôi trong lĩnh vực Machine
Learning và đó là còn đường tôi đang chọn. Làm việc trong một khoảng thời gian
với thầy, nhờ những sự chỉ bảo, định hướng tận tình của thầy cũng như không
ngại ngần đưa ra những khuyết điểm đã giúp tôi hiểu rõ bản thân và ngày càng hoàn thiện mình hơn.
Thầy hết lòng vì sinh viên đó là điều tôi thán phục ở thầy.\\\\
Cuối cùng, tôi xin gửi lời cảm ơn đến những người thầy, người cô đã và đang công tác
tại mái trường Đại học Bách Khoa TP. Hồ Chí Minh và đặc biệt là khoa Khoa Học và
Kĩ Thuật Máy Tính, chúc thầy cô sức khỏe dồi dào, tiếp tục công tác giảng dạy
đào tạo để cho ra những thế hệ kỹ sư có chuyên môn giỏi, đạo đức tốt, góp phần
 xây dựng một xã hội vững mạnh.
 \vspace{2cm}
 \begin{flushright}
 Thành phố Hồ Chí Minh, \MakeLowercase{\today}\\ 
Phan Sơn Tự\\
 \end{flushright}
\pagebreak

\section*{Lời giới thiệu}
\thispagestyle{plain} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời giới thiệu}
``Rủi ro càng cao, lợi ích càng nhiều'' đó là một trong những câu nói thường
được nghe trong môi trường kinh tế, điều này đa số đúng với các hành vi đầu tư
kinh tế. Người đầu tư giỏi là người đầu tư có khả năng đoán biết rủi ro từ đó
giảm thiểu rủi ro nhưng vẫn gia tăng lợi nhuận, để làm được điều này người
đầu tư cần có kiến thức chuyên sâu về kinh tế và kinh nhgiệm, trong đó kinh 
nghiệm chiếm một vị trí rất quan trọng.\\\\
Về một lĩnh vực khác, ngành Công nghệ thông tin đang trở thành một ngành không 
thể thiếu đối mọi lĩnh vực, nó làm thay đổi phương thức lao động, tạo ra các 
giá trị hoàn toàn mới, thúc đẩy các lĩnh vực khác cực kỳ mạnh mẽ. Và Kinh tế 
cũng không nằm ngoài tác động đó. Cũng vì vậy mà lĩnh vực Business Intelligence
được sinh ra, đây là một sản phẩm của quá trình sử dụng chất xám Công nghệ 
thông tin để giải quyết thông minh các vấn đề kinh tế.\\\\
Business Intelligence là một bức tranh rộng lớn, riêng trong phạm vi luận văn 
này, tác giả xin trình bày một đề tài cụ thể, đó là sử dụng Machine Learning để 
giải quyết bài toán giảm thiểu rủi ro trong đầu tư BITCOIN.
\pagebreak