\documentclass[12pt,a4paper]{report} 
\usepackage{vntex}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tocbibind} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\allowdisplaybreaks
\usepackage[unicode]{hyperref}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
%================================= header and footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{}{\thesection~#1}}
\renewcommand{\subsectionmark}[1]{}
\fancyhf{} % xoá các định dạng hiện tại đối với phần tựa đề trang
\fancyfoot[RO,RE]{\small{\thepage}}
\fancyhead[LO,LE]{\textit{\rightmark}}

%\fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}
\addtolength{\headheight}{1cm} % tạo khoảng trống cho vạch ngang
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhead{} % chỉnh phần tựa đề cho trang trắng
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % và đường kẻ ngang
}
%================================ add subsubsection 
\usepackage{titlesec}

\setcounter{secnumdepth}{4} 

\titleformat{\subsubsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\subsubsection}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

%================================ set title format
\usepackage{titlesec}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}} 

\addtolength{\voffset}{-1.5cm}
\addtolength{\textheight}{1.5cm}

%==============================
%\setlength{\parindent}{2pt}
\begin{document}
\pagenumbering{roman}
\input{title_page_1} 

\include{LoiNoiDau}

%===============================
%=========== gioi thieu =============
%==============================
\tableofcontents
\pagebreak
\listoffigures
\pagebreak 
\listoftables  
\pagebreak

\chapter*{Danh mục chữ viết tắt}
\thispagestyle{plain} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Danh mục chữ viết tắt}
\begin{tabbing}
\hspace{3cm}\= \kill
MNN\>Multilayer Neural Network\\
KNN\>K-Nearest Neighbors\\
LR\>Logistic Regression\\
SVM\>Support Vector Machine\\
RBF\>Radial Basis Function\\
GDA\>Gaussian Discriminant Analysis\\
QDA\>Quadratic Discriminant Analysis\\
BTC\>Bitcoin\\
USD\>US Dollar\\
ROC\>Rate of Change\\
SO\>Stochastic Oscillator\\
RDP\>Relative Difference Percentage\\
UI\>User Interface\\

\end{tabbing}

\pagebreak 

\pagenumbering{arabic}
%======================Introduction=============
\include{C1_GioiThieu}
\include{C2_CTLienQuan} 
% %====================== Ly thuyet ==================
\include{C3_NenTangLT}
\include{C4_ThietKe}
\include{C5_KLHuongPhatTrien}
 
\pagebreak
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Bitcoin}
Wikipedia. ``Bitcoin'' Internet: https://en.wikipedia.org/wiki/Bitcoin, Tháng 11/2016.
\bibitem{BitcoinPaper}
Satoshi Nakamoto. \emph{Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System}.
\bibitem{PredictingGoldPrices}
Megan Potoski. (2013) \emph{Predicting Gold Prices}. 
\bibitem{StockPriceTrendForecasting}
Yuqing Dai \& Yuning Zhang. (2013). \emph{Machine Learning in Stock Price Trend Forecasting}.
\bibitem{MachineLearningLec}
Andrew Ng. (2012).\emph{Lecture Notes – CS229 Machine Learning}.
\bibitem{MachineLearningSec}
Andrew Ng. (2012).\emph{Section Notes – CS229 Machine Learning}.
\bibitem{NeuralNetworksandDeepLearning}
Michael Nielsen. (2016, tháng 1). \emph{Neural Networks and Deep Learning - Free Online Book}.
\end{thebibliography}
\end{document}
